\ProvidesPackage{estilo_tfg}
\typeout{=============== Estilo LaTeX para TFGs GEI FIC ===============}

%%                                   %%
%% Paquetes a incluir por defecto    %%
%%                                   %%

\RequirePackage[table]{xcolor}
\RequirePackage{graphicx}
\RequirePackage{lettrine}
\RequirePackage{appendix}
\RequirePackage{polyglossia}
\RequirePackage{ifthen}

\ifdefined\lingua
  \message{Estilo TFG: elixiuse como lingua do documento: \lingua}
\else
  \message{Estilo TFG warning: non se elixiu lingua para o documento (fallback: galego)}
  \def\lingua{gal} % fórzase a definición da lingua principal a galego
\fi
\ifthenelse{\equal{\lingua}{gal}}{%
  \message{Estilo TFG: cargando definicións para galego}
  \setdefaultlanguage{galician}
  \setotherlanguage{english}
  \def\tituloagradecementos{Agradecementos}
  \def\palabraschaveprincipal{Palabras chave}
  \def\palabraschavesecundaria{Keywords}
  \def\nomeglosarioacronimos{Relación de Acrónimos}
  \def\nomeglosariotermos{Glosario}
  \newenvironment{segundoresumo}
                 {\begin{english}\centerline{\bfseries \abstractname}\vspace*{0.5cm}}
                 {\end{english}}
  \def\dataacceso{consultado o}
  \renewcommand{\appendixpagename}{Apéndices}
  \def\bibconfig{bibliografia/bibconf-gl}
}{%
\ifthenelse{\equal{\lingua}{esp}}{%
  \message{Estilo TFG: cargando definicións para español}
  \setdefaultlanguage{spanish}
  \setotherlanguage{galician}
  \setotherlanguage{english}
  \def\tituloagradecementos{Agradecimientos}
  \def\palabraschaveprincipal{Palabras clave}
  \def\palabraschavesecundaria{Keywords}
  \def\nomeglosarioacronimos{Lista de acrónimos}
  \def\nomeglosariotermos{Glosario}
  \newenvironment{segundoresumo}
                 {\begin{english}\centerline{\bfseries \abstractname}\vspace*{0.5cm}}
                 {\end{english}}
  \def\dataacceso{consultado el}
  \renewcommand{\appendixpagename}{Apéndices}
  \ifdefined\renomearcadros
    \message{Estilo TFG: renomeando cadros en español}
    \gappto\captionsspanish{\renewcommand{\tablename}{Tabla}}
    \gappto\captionsspanish{\renewcommand{\listtablename}{Índice de tablas}}
  \fi
  \def\bibconfig{bibliografia/bibconf-es}
}{%
\ifthenelse{\equal{\lingua}{eng}}{%
  \message{Estilo TFG: cargando definicións para inglés}
  \setdefaultlanguage{english}
  \setotherlanguage{galician}
  \def\tituloagradecementos{Acknowledgements}
  \def\palabraschaveprincipal{Keywords}
  \def\palabraschavesecundaria{Palabras chave}
  \def\nomeglosarioacronimos{List of Acronyms}
  \def\nomeglosariotermos{Glossary}
  \newenvironment{segundoresumo}
                 {\begin{galician}\centerline{\bfseries \abstractname}\vspace*{0.5cm}}
                 {\end{galician}}
  \def\dataacceso{last accessed }
  \def\bibconfig{bibliografia/bibconf-en}
}{%
  \message{Estilo TFG warning: non se detectou correctamente a lingua do documento (fallback: galego)}
}}}

\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

\usepackage[hmargin={4cm,2.5cm},tmargin=4cm,bmargin=4cm]{geometry}

\usepackage{libertine}

\usepackage[calc]{datetime2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{IEEEtrantools}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage[numbers,sort]{natbib}
\usepackage{setspace}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[nottoc,notlot,notlof,notindex]{tocbibind}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{url}

\usepackage{blindtext}
\usepackage{silence}
\WarningsOff[blindtext] % suppress warnings related to package blindtext (galician not defined)
\usepackage[pdfencoding=auto,colorlinks]{hyperref}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% % definición de comandos               %
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\definecolor{udcpink}{RGB}{177,0,114}
\definecolor{udcgray}{RGB}{100,100,100}
\definecolor{ficblue}{RGB}{50,110,118}

\newcommand{\paxinaenbranco}{\mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage}
\newcommand{\dedicatoria}[1]{\thispagestyle{empty}\mbox{}\vfill\hfill\emph{#1}\vfill}
\newenvironment{agradecementos}
               {\thispagestyle{empty}
                 \vspace*{175pt}
                 \subsubsection*{\centering \tituloagradecementos}}
               {\paxinaenbranco}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% opcións titlesec                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\bigrule}{{\color{udcpink}\titlerule[0.5mm]}}
\titleformat{\chapter}[display]%
{\bfseries\Huge}%
{\filleft\Large\chaptertitlename \Large{} \thechapter}%
{0mm}{\filleft}[\vspace{0.5cm} \bigrule]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% opcións fancyhdr                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\fancyhead[LO]{{\small\leftmark}}
\fancyhead[RE]{{\small\nouppercase{\textsl{\rightmark}}}}
\fancyfoot{}
\fancyfoot[CE,CO]{\thepage}
\setlength{\headheight}{14pt}

\fancypagestyle{sobrante}{\fancyfoot[CE,CO]{\color{red} \hrulefill PÁXINA EXTRA \hrulefill \thepage{} \hrulefill PÁXINA EXTRA \hrulefill}}

\AddToHook{shipout/background}{\put(1in,-1in){%
%\AddEverypageHook{%
  \ifthenelse{\(\value{page}>79\) \AND \(\NOT \equal{\@chapapp}{\appendixname}\)}
             {\message{Estilo TFG warning: sobrepasado o límite de 80 páxinas antes dos apéndices!}\thispagestyle{sobrante}}
}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% opcións setspace                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\onehalfspacing

\setlength{\arrayrulewidth}{0.5mm}
\setlength{\tabcolsep}{18pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% opcións hyperref                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\hypersetup{
 linkcolor=ficblue,
 filecolor=ficblue,      
 urlcolor=ficblue,
 citecolor=ficblue,
 pdfauthor={\nome},
 pdftitle={\titulo}
}
\usepackage{footnotebackref}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% opcións datetime2                    %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\DTMsavenow{lastcompilationdate}
\def\datasimple{\DTMmonthname{\DTMfetchmonth{lastcompilationdate}} de \DTMfetchyear{lastcompilationdate}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% opcións listings                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\lstset{
  basicstyle=\ttfamily\footnotesize, % estilo da fonte para entornos de código
  breakatwhitespace=true,            % pártense as liñas só polos espazos en branco
  breaklines=true,                   % pártense as liñas automaticamente
  captionpos=b,                      % a lenda vai debaixo
  commentstyle=\color{udcgray},      % os comentarios van en gris
  frame=single,	                     % o código leva un cadro arredor
  keepspaces=true,                   % respéctanse os espazos no código LaTeX
  keywordstyle=\color{ficblue},      % as palabras chave da linguaxe van en azul
  linewidth=0.95\textwidth,          % anchura do entorno de código
  numbers=left,                      % numéranse as liñas á esquerda
  numbersep=5pt,                     % separación da numeración das liñas
  numberstyle=\tiny\color{udcgray},  % estilo da numeración
  rulecolor=\color{black},           % color do cadro arredor do código
  showspaces=false,                  % non se mostran os espazos
  showstringspaces=false,            % non se mostran os espazos nas cadeas de texto
  showtabs=false,                    % non se mostran os tabuladores
  stepnumber=1,                      % a numeración de liñas vai de dúas en dúas
  stringstyle=\color{udcpink},       % as cadeas de texto literais aparecen en rosado
  tabsize=2,	                     % os tabuladores equivalen a dous espazos
  xleftmargin=0.05\textwidth         % identación extra desde a marxe esquerda
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% opcións relación de acrónimos e glosario %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[toc,acronym]{glossaries}
\makeglossaries
\input{bibliografia/acronimos}
\input{bibliografia/glosario}

\endinput
